討論：蘇民峰係黃？

2016年舊聞

剛過去的2015年，雖然沒有重大動盪事件發生，但很多民生、政治議題都困擾著港人，以至近期銅鑼灣書店股東及店員相繼失蹤事件，書店東主李波更懷疑在香港被擄回大陸調查，人心惶惶，大家都驚覺香港變得不再香港。

一齣講述10年後香港的電影《十年》，預言黑幫政治、紅衛兵文化、取締廣東話等相繼出現，電影引起社會廣泛討論，無獨有偶，蘇師傅替香港把脈時，亦經常提起香港的「最後十年」。
他所說的是堪輿學上，香港由2014年開始，只剩下10年地運。10年後，即2024年，香港的運氣將會停下來，面臨發展停滯的階段，情況就像歐美和日本一樣。而由於香港與中國行同一地運，所以中國也將面臨相同狀況。

「每個城市總有起有跌，10年後我都唔知會發生咩事，要到時先計，所以大家叻就搵埋呢10年錢，勤力一些。」他強調香港增長減慢，不代表會完全衰落，基本的謀生能力仍有，但像過去的高速發展就未必會再出現。

「宏觀一點諗，香港有咩出路先？旅遊又唔掂，仍然靠金融、專業服務，經濟點再起飛？誠信對香港好重要，但依家連香港人都呃香港人，好似你去電訊公司續約，十間有九間呃你，無買的產品又硬塞給你，優惠過期又唔通知就每月繼續收你錢，以前香港做生意邊係咁。」蘇師傅對於近年科網創業潮亦大潑冷水，認為香港沒有工廠、市場又細，期望寫App發達的人根本在發夢，「成日話北上發展，連我本書都入唔到大陸，你點入呢？你唔鍾意大陸人，佢哋一樣唔會啋你。」

2013年習近平上台後，蘇民峰的運程書便因被指鼓吹迷信，而禁止於內地出版，他亦接受不了內地文化，已十年沒有回內地睇風水，「我已百分之百同李嘉誠一樣(不靠攏內地)，我已無返大陸10年，唔做佢哋生意，除非香港有一日變成大陸一樣，咁我就無辦法了。」

他覺得近幾年香港變化最大是政治環境變得很差，「我最敢大聲鬧嘅係董建華，連曾蔭權都唔好鬧啦，現在呢個更加千祈唔好講，我已經唔出聲啦，任何政治嘢千祈唔好訪問我。」明年特首選舉他亦沒有心水，因為香港由2016年至2021年將踏入經濟活躍期，基本上任何人上台都無問題，「經濟好就邊個做都好，邊個當選就關佢好唔好運事囉！」

另外蘇生無參與TVB 2021年神棍者聯盟，佢黃定點？

都中撚哂

去咗開電視做節目點會上tvb

佢講個的都唔關命理事
係佢睇通呢個政治局勢 有條理地講出來而已

香港一日仲係比呢班60後的人管治 一日都唔會有運行

舊年睇佢專欄直指後生仔搞事不思進取 難怪買唔起樓
篤尿好黃

不嬲知佢準，雨革果陣已經講2024大限

關黃藍咩事
佢講既根本就係客觀事實 （除左風水果part）

Push

你估佢投資搵咁多億真係只靠風水咩

推，有無人知道點解佢今年唔喺tvb講風水？

靠水

風水佬撈世界

香港由2016年至2021年將踏入經濟活躍期香港由2014年開始，只剩下10年地運。10年後，即2024年，香港的運氣將會停下來，面臨發展停滯的階段

2016-2021 經濟活躍期
即係2021-2024 經濟減慢期？
2024-inf 經濟發展停滯

佢唔係近幾年都少上電視咩？
聽人講 佢知自己行運係早十年開始 所以個時狂上電視 亦知自己近幾年唔係行運 所以無再上電視 轉低調返

即係今年會見最頂，之後3年減慢

24年就仲慢或負增長

24年下任美國總統

蘇師傅對於近年科網創業潮亦大潑冷水，認為香港沒有工廠、市場又細，期望寫App發達的人根本在發夢，「成日話北上發展，連我本書都入唔到大陸，你點入呢？你唔鍾意大陸人，佢哋一樣唔會啋你。」

Source ?

你話係就係？

香港由2016年至2021年將踏入經濟活躍期

武肺都經濟活躍?

以前係有線已經講

近十年個個風水佬都著重講2024 八運轉九運
而2021-24 呢幾年係交替期 會逐漸見到轉變

佢地嘅講法係八運利西南水
所以香港過去廿年西南部發展迅速

但到九運就會轉為北水
唔係人仔嘅北水 而真係北面嘅水
但香港北面係大陸 大陸北面都係無水
所以發展會慢落嚟

另外呢兩年就鍾意講九運屬火
多爭拗 衝突

信不信由你
不過當故咁聽係幾過癮

樓價股票有差過？

baby boomers

無乜討論價值
你想佢幫手足批命啊？

你睇股市、樓市先，個別行業差影響唔到命脈

佢都無嘢擺上tbb賣，上去做乜?
佢講過佢嘅風水唔使買咁多貴嘢
一嚿石頭，一杯水已經做到效果

佢係唯一一個講689會當選既風水佬

一命二運真係假唔曬

睇返21年經濟到頂，24年無運行

應該都係黨安法後續，移民、外資走逐步影響浮現

支那亦無可能待續撐港股幾年

搵埋呢一兩錢真係

蘇民峰應該係暗黃
即係唔鍾意 中共/港共，但又唔會公開屌嗰隻

佢係黃絲楊天命其中一個師傅

楊天命就係,
蘇民峰就唔知,

Donki好多人行wor 邊有差到

但今年佢有上Viu喎

香港最北有條河...
不過好細條
應該慢10年

乜柒都要分黃藍

佢成日叫人擺女王頭五毫子
簡單又易搵
唔使買果啲古代銅錢

因為真既五帝銅錢 已經好少有
假既另計

唔昆人去買貴價風水擺設，呢樣真心好

2021 downturn 左好耐

仲有開電視，都幾好睇

某九龍塘大師 叫人成日幾千幾萬買佢d開光藝術品

國家隊頂得3,4年

風水佬呃你十年八年, 而家都第9年了

掉轉左
果時聽個風水師講佢係知自己開始無運行
之後睇風水命理會開始唔準，先狂上電視幫自己打底
佢未上電視前都大把有錢佬搵佢睇

講法係咁信不信由你

口罩都炒得起你同我講經濟唔活躍?

但佢又話到2021都經濟好

2021已經係到最後, 你望下港股個市d垃圾股, 後生果堆全部轉曬玩美股, 變相香港一邊吸返中資股美國退返來d熱錢, 一邊本地資金加速流走

所謂科網龍頭而家全部俾美國制裁緊, 要係美國退市既都已經退得7788, 變到上海咁塘水滾塘魚, 仲有咩吸金能力

無工業無農業, 旅遊航空被武肺打爆, 金融都退緊場, 法律服務玩完, 得返航運業仲係正常, 咁香港仲有咩新經濟動力?

條友吹水同玩就叻

其實佢搵搵埋埋真係唔憂做

藍絲都可以憎共產黨

航運都收緊皮

依書直說啫
人哋冇變態撐支共黨安法咪算囉
唔藍唔紅唔黑咁咪得囉

誠信對香港好重要，但依家連香港人都呃香港人，好似你去電訊公司續約，十間有九間呃你，無買的產品又硬塞給你，優惠過期又唔通知就每月繼續收你錢，以前香港做生意邊係咁。

呢個真

中資熱錢流入係因為去唔到美國上市

呢筆錢燒盡咪玩完

係呀 唔俾呀？

佢上年上咗潘紹聰嗰度就好似冇去其他

連登仔既政治立場得黃同藍
鬧政府就話人黃
識講人話你理得佢乜野顏色
咁想知咪自己上fb問佢囉

條友好撚醒

炒樓炒到發過豬頭

緊係俾，低你哋俾個濕鳩政府分化。

Source?

分你老母

成篇野得地運兩隻字關風水事
佢係好識用風水黎包裝分析
包係事實入面既大話最呃到人

道不同不相為謀有咩問題?

房屋台股市台：香港經濟冇問題 GOGOGO

啱啱先出黎呀？咁你就死開

北水即係到俄羅斯發圍？

大把藍屌777

睇過杜文澤在開電視訪問佢 搵佢睇要排到出年 仲要佢唔優做有半年時間都係去旅行

佢條撚就黃

宏觀睇好似幾準，但講細一啲，又唔係太準

「因為香港由2016年至2021年將踏入經濟活躍期，基本上任何人上台都無問題」

最pk係合約期和轉台日期唔同，在無咗優惠情況下，個過渡期要收正價兼數據量少咗。

邊個敢用真名上連登咪有權批鬥囉

雖然蘇民峰係藍，但真係講得好好，d ig shop, kol、無瑞瑞出黎話自己黃要人撐自己既食店或捐錢活動，好多香港人真係無誠信可言，唔熟唔食，近年成日有班打霸權為名，自己昆人謀私利仆街湧哂出黎，利用人既正義感賺錢 仲有個仆街政府黑警，香港快撚d收皮就啱

開電視有請楊天命
自己諗下佢地黃同藍

講個地運都幾撚中，香港長期發展擺明衰硬，而加仲有幾年俾中共谷下，過多幾年就完啦

當連登仔都開始要信風水
連李居明幫侵侵都要攞黎打飛機
就知呢個世界已經差到人為都不可抗力

佢一定係藍，但上面篇文好中
佢好多地鋪，俾港府搞到死哂，佢都一定好憎政府，但佢唔會敢講，再準確啲講，佢只係個利己主義者，邊個搞到佢利益佢就憎邊個

香港經濟好自己認哂自己勤力醒目既功勞，經濟差就賴後生仔同外圍環境，呢代人勁無恥

前面話我冇Source果幾位 廢事逐個回
佢長期係東周刊有地盤
幾年前有香港後生反水貨客走去踢人喼 果時佢已經寫文屌
佢仲反佔中

另一條仆街係李居明 讚到林鄭同狗隊命格好

佢明明避答，但佢政治觸覺幾好，果個年代都識忌諱，好似好明共產黨本性

但講到「任何人上台都冇問題」
2019咪就係有開埠以嚟最大問題囉

2020邊個估到有武肺？
風水唔係睇唔到咁大災難困境嘛？咁叫咩風水？

呢個唔係風水 係政治判斷

商厦收緊皮，得住宅仲旺緊

嗰代人唔係姓賴就姓屈，自己順風順水就以為自己好巴閉，但完全唔諗咩人有真正功勞，甚至乎唔知道唔利益到底從何而生。

唔好話藍屍狗嗰班eat sleep recycle嘅畜牲，連班自稱民主派或者其他受西方自由教育嘅人，都係堆不思進取，本末倒置嘅廢人。呢堆人有個錢(仲要係叫窮人捐畀佢哋嘅)，就夠話自己係社會賢達同專業，實情根本就係人類文明同香港嘅癌細胞。

呢啲客觀事實好多人講唔岀㗎
唔係都冇咁多網台神棍鳩噏下就俾黃絲當神拜啦

其實風水可能最多只係睇到一個宏觀嘅局勢，例如某一年佢哋計算到突然之間有一個變化，但未必一定可以完全拆得準乜嘢原因引致呢個變化丶呢個原因嘅所有細節

何況我相信有啲嘢總係人為

真係唔知原來而家又有間開電視

其實佢平時節目講野都係睇哂所有野咁去講
唔係淨係得風水 所以我一直都覺得佢係香港最強果個
而佢本人都上哂岸好耐

「我第一個單位在德興街280呎，現在樓價約120萬元，首期只需要12萬元，月供只是5000、6000元，年輕人又怎會買不起樓，只是現在的年輕人有些不切實際，一出來工作就要買一些三房一廳的物業，那根本是不可能，如果你連起步都沒有，又怎可以愈住愈好。」

根本就係死廢老思維，食正經濟起飛嘅年代，自己靠呃呃氹氹，買得起樓話咁易啦

蘇民峰黃乜鳩，
佢唔鐘意大陸係生意層面，
佢以前都反佔中，
佢只係冇明目張膽自認藍絲撐警。

出名又似係黃既可能得番楊天命，
舊年過年仲會去late show。

我都記得佢係有講過九運嘅香港係擰晒頭，欲言又止唔多想講咁，但又搵唔番邊個訪問節目定有線個風生水起裏面講。
我認為佢唔係黃藍問題先講呢啲，而係香港條氣真係俾大劣打散晒，冇得救。

算啦好嗎，神棍有分黄藍㗎咩

麥玲玲上100毛唔通又好黃？

唔好嘥時間討論風水佬

呢個唔算最pk，最pk係早半年打黎，話個約就黎到期，我返緊工唔得閒傾，叫佢遲d打黎，之後都無打過黎

到左半年後，就黎到期。上網查下有咩優惠。點知已經自動幫你續左約

打上去客服投訴又話續約個同事已經離職，又話比2日佢地查錄音，查左兩個星期都話查唔到，不停係度拖

問返我個做電訊嘅fd，呢個係佢哋最新手法黎
通常都無人追究，因為同舊plan一樣價錢

邊間？

不過咁講，香港會講出客觀事實嘅人都唔多

有做訪問時直接講唐唐唔會當選

香港上年都係經濟差、個市係印銀紙同派錢頂住

有錢識入下市果班可以自救下.

HKBN

即係黎緊香港航運就唔會再咁風光

你中意佢，佢就係暗黃，好似日日同佢一齊生活知道佢諗乜
我97前無成本講野食到條水可以黃到金，但而家叫我明示暗示我會不了，你睇返我舊紀錄算啦，係兄弟既心照

我有fo開佢
佢呢幾年未有武肺前
幾乎不停外遊
無記錯多數去日本
喺外面有樓
所以香港應該係做少少嘢就出去玩一排

武肺走唔到
佢日日喺屋企煮嘢食
又有自己種嘢

無乜點評論時事
最多係飲飲食食

Pin this

深黃黎

連衛兵又鬥黃

揾咁撚多錢要去整個喼 , 屌你老母有冇咁撚 cheap

篤尿好黃

佢表面係風水師
實質就係炒樓師
一早上哂岸啦

而家麥玲玲都返到上上面出書

屎萊姆早幾年係大陸開公司係咪收晒皮

唔係去左viu定開電視？
套野好似叫擺陣 唔知有冇記錯

佢好早買左馬灣定唔知邊度

又嚟估邊個黃上少啲連登做多啲實事啦柒頭 日撚日唔係鬥黃就估邊個暗黃

正苦從來都支持過航運業，人工又低到仆街。海事處做嘢仲用緊n年前嘅做法。收皮都好正常

Pin啦

而家就係林鄭月娥加速衰落速度

條友都幾串下 不過佢串得起

樓主再唔pin呢個，一陣又大班低智黃見人講嘢「鬼馬」又老屈人暗黃要俾錢人洗，你唔完個討論又有班五毛乘機入嚟亂舞

老老實實我覺得風水佬係要了解好多時事政治先岩做，算完d野出嚟要諗下點樣解析返出嚟，分析完再套返落風水到，人地就覺得你係準